［有片有真相］傳真社不辭勞苦航拍打風前後港珠澳人工島情況 結論：無重大分別

⋯⋯⋯[採訪手記] 連日追風 監察山竹下的大型基建

強颱風「山竹」周日來勢洶洶，令人擔心本港大型基建能否抵禦颱風威力。傳真社只有7名記者，資源緊絀但目標明確，決定在風暴期間兵分兩路，監察港珠澳大橋及高鐵西九龍總站的情況，務求若出現問題能第一時間作出報道。

⋯⋯⋯
中午12點，十號颶風訊號生效兩個多小時。觀景台位置承受的陣風極之強烈，橫向吹來的雨水打在臉上陣陣刺痛，站起來隨時會被吹跌，只能伏在地上，環境極度惡劣。經過6小時風暴期間觀察，遠眺港珠澳大橋仍然沒有異樣，考慮到記者身體狀況，決定撤離到山下。

星期一，山竹遠離香港，三號風球生效，觀察大橋的一名記者發燒病倒。另外兩名記者清晨再次上山觀察大橋狀況，及尋找適合航拍機起飛的時機。下午3點已改發一號風球，此時東人工島與虎山之間一片晴空，但陣風依然強勁。航拍機順著強風迅速飛到3公里外東人工島上空，拍攝橋面至人工島在風暴後的最新狀況。⋯⋯⋯

記者仔細比對山竹吹襲前後的航拍片段，發現防波堤的表面結構沒有顯著分別，用來吸收海浪能量的弱波石的位置亦沒有明顯位移，大橋外觀也不見有損毀。傳真社是次觀察結果與港珠澳大橋管理局在風暴後公佈的消息沒有明顯衝突，不過今次調查難以觀察大橋內部情況，我們會繼續密切跟進。

至於即將於23日通車啟用的高鐵西九龍總站，公眾一直關注由4000多塊玻璃組成的幕牆能否抵禦山竹威力。傳真社安排記者在15日晚上仍懸掛三號風球時，提早抵達柯士甸站等待返「颱風更」的職員並留下聯絡方法，鼓勵他們在遇上突發問題時即刻通知我們。到16日凌晨掛上八號風球後，記者轉移陣地，到能俯瞰高鐵總站的位置，通宵從東南方高位觀察總站的外圍環境。

記者在高位留守近20小時，見證風勢在16日早上逐漸加強，山竹帶來的強風和大雨，從北向南、由佐敦道方向吹往岸邊及掠過總站，未見為總站帶來明顯破壞。仔細翻看拍攝得到的片段和相片，記者一度懷疑兩個玻璃天幕的位置出現破損，但經過多番核證，記者確認其中一個位置為原有設計的排水口；至於另一個位置，記者在翌日日間再到現場視察，最後確認只是陰影和玻璃反光造成的錯覺。

由事前部署到颱風日運作，雖耗費不少人力物力，我們亦明白風暴畢竟難以預料，未能保證有調查結果及新聞價值；但記者若不親自到現場監察，萬一基建出現問題我們就會錯失重要的新聞內容。颱風過後，我們連日收到不少市民查詢，希望傳真社跟進報道這兩項基建的情況，體會到大眾的關注，我們決定將採訪經歷及拍攝到的片段與大家分享。

係咪因爲浸曬有海水保護沖唔爛

我相信連登一個月唔討論新聞嘅話
香港會發生大災難
燈到呢

流言終結者

果然一早準備好曬呢個時機收買曬全部傳媒

雖然結果未如我哋所想
但呢啲fact check真係做得好好

打完風都可以咁乾淨？？

外觀無分別，不過移咗位

周圍無垃圾

香港勝在有factwire

LM

又幫政府粉飾太平

經過6小時風暴期間觀察，遠眺港珠澳大橋仍然沒有異樣，考慮到記者身體狀況，決定撤離到山下。

星期一，山竹遠離香港，三號風球生效，觀察大橋的一名記者發燒病倒。另外兩名記者清晨再次上山觀察大橋狀況，及尋找適合航拍機起飛的時機。

-------------------------------------
即係話中間有段時間冇mon到啦，果時爛咗，即是搵人換過d玻璃唔得呀？

ps: 模擬某d連登仔講法

即時搵人*

好老實講 上次個肥佬自殘單野都好奇怪 究竟傳真社背後係d 咩呢 不得而知

我知我咁講實有人屌鳩我架 不過如果你連小小懷疑既心態都冇 我諗你唔好同中共對抗喇 因為你一定比中共搞得掂

做傳媒報導事實又比你屈係鬼 cls

我並無屈係鬼 我只係講緊防人之心不可無

又射唔到
谷住谷住
情何以堪?
高鐵同條橋兩連燈

都話傳真社鬼黎架啦
少少立場都無
影張相出黎話無分別就無分別
靠記者抗爭死得

唔啱聽就鬼
影出黎冇分別，你覺得要點講先啱聽？
加番10句777落地獄？

啲comment完美示範左咩叫 後真相時代